【宗教哲學】世界上有神與無神

如果無神，點解世界和生命的運作如此咁精密？

如果有神，點解世界和生命的運作會咁混亂/荒唐？

似乎有神和無神，都唔係答案

外星人創造，係呢點就比較合理。
但雖創造外星人？

神，自有永有的神，又為何會創造一個荒唐的世界？

可能的解釋

1 神的特性，不是人所想的神。宗教上的神，就是人所想象。但真神不是人所想。

2 人唔知來世，先覺得痛苦和混亂係痛苦。

3 真神可能並不視人類為寶貴。

4 一支100ml 益力多有100億細菌。整個地球和地上生物（包括75億人），在上帝眼中，用返人的眼光看，可能都不如一粒寄居於益力多樽的益生菌。

一思考有同無,即落入二元
思考的盲點,如同密室內的人想了解外面的世界

其實我的理解係入左隻game入面玩
總括來講我相信係有造物者設計隻game 的

都有可能

想正皮，按錯左負皮添

可唔可以唔好問幾條問題就話係哲學？

成日覺得整一隻game已經咁難，現實世界個系統你話係偶然爆出來
我就覺得設計論係現階段係最為make sense

沒有神 =/= 世界偶然產生出來

如果無神，點解世界和生命的運作如此咁精密？

你呢個問題係咪假設左精密運作就一定係有神？
呢個假設點黎

無論六合彩幾難中，都總會有人中

撞世界難過中六合彩好多

整個已知宇宙的粒子一齊對撞，每一普朗克時間撞一次（普朗克時間係已知物理學界最小的時間單位），花138億年，都唔可以撞都破解到1024位元的密碼。（將138億年改變成9999萬億年都唔得，都撞唔到一個1024位元密碼）

所以，撞中世界出現的可能性？

無限猴子理論

138億年係宇宙年齡，宇宙出現前並無時間概念

如果我們的猴子數量和可觀測宇宙中的基本粒子數量一樣多，大約10^80隻，每秒鐘打1000個字，持續打100倍於宇宙的生命長度的時間（大約10^20秒）有猴子能夠打出一本很薄的書的概率也趨近於0。

這是因為現實是非常大的有限，而不是嚴格意義上的無限。

另外，在現實中，猴子打出一篇像樣的文章的概率是零，因為科學家經過反覆試驗後發現，猴子（或猩猩）在使用鍵盤時通常會連按某一個鍵或拍擊鍵盤，2003年，普利茅斯大學藝術媒體實驗室課程的教師和學生使用2,000英鎊津貼做了這個實驗，結果打出了5張全是『S』的紙。最終打出的文字不可能成為一個完整的句子。

有限係講緊呢個宇宙，宇宙出現之前係無限
我諗你需要惡補下物理知識

真心唔識,其實宇宙形成之係「有冇野」應該暫時沒人知或沒定論吧?

我信:外星人創造人同放針監視進度